這是台灣[天宇布袋戲中的一個劇集](../Page/天宇布袋戲.md "wikilink")，於1992年發行完畢，共18集。

## 劇情簡介

  - 柳藏智在五葉山無私庭主持天鎖爭奪戰，刀劍名流捉對廝殺，有情義相挺亦有鬥智爭鋒，亦促成了悟刀生與峭壁人狼的師徒相認。兩卷書與烏心陀則於預言頂以預言相爭，預言失敗則會遭受預言殺手之狙殺。最後兩卷書略勝一籌。
  - 三教誓石破碎，三教勢力解除束縛，[道聖千道寒野心漸露](../Page/天宇論皇.md "wikilink")，與男奴[愛三千間黑吃黑的曖昧情事駭人聽聞](../Page/天宇論皇.md "wikilink")。修成無竅之體的男奴[愛三千與其妹貓姬慾三千聯合](../Page/天宇論皇.md "wikilink")，「三千總門」成為武道新勢力。
  - 天鎖之爭由五方君勝出，而黑洞之謎亦解開，[三尊均脫出回歸](../Page/三尊.md "wikilink")。龍之尊陷入后妃之爭與龍族悲劇的糾纏，黑暗冥尊則重組陰界聯盟，欲掌握武林大權，兩卷書也因而遭劫，但他也藉此引出[東方孤行乃](../Page/東方孤行.md "wikilink")[靜海龍解孤明](../Page/靜海龍解孤明.md "wikilink")、
    [海派浪子乃](../Page/海派浪子.md "wikilink")[暴龍冷笑天之身世](../Page/暴龍冷笑天.md "wikilink")。
    怒雨飛龍[上官殘心也現身](../Page/上官殘心.md "wikilink")。

`*上一部：`[`驚天九龍`](../Page/驚天九龍.md "wikilink")`：1991年發行，共12集`

`*下一部：`[`天宇論皇`](../Page/天宇論皇.md "wikilink")`：1992年發行，共30集`

## 登場人物

  - [風翼悟刀生](../Page/風翼悟刀生.md "wikilink")：承認其身分即為「一生一愛一字刀」，與峭壁人狼師徒相認。卻馬上面臨宿敵五方君的挑戰。
  - 東方孤行：後天九龍之靜海龍解孤明。被魔蛇至尊屠百節撫養長大，為抑止義父之痛苦，每日清晨獵取人頭供義父止痛。
      - 登場時機：在天宇殺機天鎖盛會時登場，殺死精刀通劍五方君的武官並在一次對招破其金身而結怨。
      - 出場詩：利劍一動氣數盡，日出東方吾孤行。恩怨難以解，取命百步內。日出不敗，東方孤行。
  - 海派浪子：後天九龍之暴龍冷笑天。總是帶著旗幟與隨從出現，氣派豪華，號稱「董爺」。
  - 龍之尊：龍族之首，因善心收留不幸的已孕女子天后、龍妃，卻又修練純陽體，導致家庭失和。
  - [黑暗冥尊](../Page/黑暗冥尊.md "wikilink")：陰界首席，復出後招集七大先天組成大聯盟，意欲主掌江湖。
  - 魔蛇至尊：東方孤行之義父，受其弟陷害受傷難癒，長年於吊頭溝忍受極端痛苦。
  - [三聖](../Page/三聖.md "wikilink")：道聖千道寒、儒聖文冠天、佛聖金慧蓮。
  - [紅雲驕子兩卷書](../Page/紅雲驕子兩卷書.md "wikilink")：與龍族有極深關連，致力於協助龍族。但另外又疑似具有其他身分「半日紅上官金鴒」、「太虛渡者算萬年」。
  - [一揮長虹造天筆](../Page/一揮長虹造天筆.md "wikilink")：似亦有神祕身分。為奪回鳳凰筆使出儒教禁招「滿天神字」，導致被指認違反三教協定。因兩卷書適時擊破三教誓石，解除束縛，得以免於處刑。
  - 秋之者：落葉人飄舟復生後之化身，前次重傷瀕死被兩卷書使用純陽功體挽回生命。真實身分乃是時空間諜。

## 地點場景

  - 五葉山無私庭：柳藏智主持天鎖爭奪戰的地點。

## 分集資料

1.  **天宇殺機**
      - 二十年前三尊約戰武魁峰，被關入黑洞。二十年後百年一次的天鎖降臨，柳藏智主持開天鎖盛會。三人可被放出一人自由。無私庭榜單上簽名的武者可依照抽籤配對競爭天鎖，勝利者身帶金鎖可進入黑洞而不被黑洞之神擊殺。在稀世雙對會齊之下，擊破三角封印，受到衝擊三天後才能使用的金鎖降落在柳藏智手中。憫世生為感謝陰界之恩，決定簽名奪天鎖解放。而小天真，黑蟒，一條龍，五方君，峭壁人狼，赤雷道，鬼臉人，掌刀魙（棄權），悟刀生（風翼臥刀生），劍左流卓少彤也都簽下無私庭榜單。
      - 東方孤行擊殺五方君武官，破其金身，結怨。
      - 絕命天后一擊破蟠日龍妃金身。龍妃以天盾彩罩擋下金斗風箭。最後雌龍絕式－参天金鱗與破天神功兩敗俱傷。
      - 石硯台之主造天筆因天鎖之爭到百棺道欲取回鳳凰筆點開一條龍天竅，卻被黑夜怨靈的鬼怪靈異骷髏群，靈火化四魈，百屍出吾體困住，造天筆最後使用儒家秘笈（絕學）：文思潮湧－水火無交，孔孟儒光，及滿天神字，將黑夜怨靈逼出人皮轎。鳳凰筆也飛出百棺道。
      - 烏心陀受天后之託牽制兩卷書，同時試探兩卷書的算萬年身分，路中遇到剛從無私庭離開的藏神秘："稀世雙對：千載蟒劍，貫日龍刃，狼嚎叉刀，虎骨彎鐮會齊可解開天鎖封印。"
      - 大魔繭（赤雷道）命令宇宙魔蛋派來的兩位差使分別探查黑洞跟柳藏智的實力。前者被殺死，後者被天無日月一招擊盲。三千總門宇宙魔蛋則努力化出幻眼，欲幫助大魔繭看破對手的竅門。
      - 藏神秘使計騙走小天真的虎骨彎鐮，使得小天真在天鎖爭奪戰主動棄權。
      - 劍左流卓少彤，在與一條龍打賭退出武林之後，卻被東方孤行兩招斷頭，無緣爭奪天鎖。
      - 天鎖淘汰賽第一場：赤雷道一招以朽本（木）見灰擊殺鬼臉人。
      - 初出場：
      - 死亡：劍左流卓少彤
2.  **狂龍鬥怒蟒**
      - 天鎖淘汰賽第二場：一條龍施展狂龍絕式對上黑蟒的怒蟒玄劍。午時戰到申時，黑蟒以一劍藏三形畫破一條龍臉龐，一條龍則以雲海長龍擊傷對方手掌。但一條龍心態受到黑蟒是龍族血緣之謎流言影響下使出的狂龍吞蛇，不敵意志堅強的黑蟒使出的怒蟒剪龍，在夕陽西墜之前口吐鮮血倒下。
      - 陰界派出兩名嘍嘍襲擊赤雷道，卻死於其殘體七絕第四式－關閉七孔之下，在旁觀看的藏神秘卻被悟刀生使計差點對上離開的赤雷道，必須露出百里飛斬，風速快腿逃離。
      - 佛童至參佛嶺拜訪佛聖，四處尋找解救一條龍的方法。
      - 天鎖淘汰賽第三場：第二天，憫世生開場就被五方君的丹田之氣震退。五方君的西方飛利刀，奪命雙刀，十字妖劍，旋氣四刀流對上殘體七絕第三式－枯脈斷氣與五式－破殼取肉。此時三千總門的腦（虫冥）計三千使計將黑洞之神愛徒誘騙至戰場旁，知道她會出手幫忙憫世生，其意在逼黑洞之神離開黑洞，並使用飛（虫瓜）毒蟲進入黑洞。當五方君使出魔劍貫中三式要取憫世生性命時，此時悟刀生出手點住黑洞之神愛徒穴道，救了黑洞之神愛徒，但無法阻止憫世生被穿心的命運。
      - 烏心陀與兩卷書同遊至幼龍島，談論前次雌龍絕式與破天神功交會導致三教以黑洞鎖住三尊並立下雲海誓言，勢力減退的故事。最後兩卷書初次在預言頂貼出"悟刀惜才讓九分"的預言，烏心陀則認為悟刀生必敗，貼出"刀流逆轉勝十分"。
      - 一好漢拜訪磨刀備戰的峭壁人狼。
      - 藏神秘發現鳳凰筆。告知造天筆，造天筆立即前往，卻遭到異域（拳腿無敵教）阿里固（凱爾）跟虎雷拳（龍）的埋伏。只好想辦法查詢三教手諭保守的一孔書。
      - 黑洞之神愛徒執意為憫世生報仇對上五方君，黑洞之神果然被引出帶離愛徒，腦虫冥計三千也趁機放出毒虫瓜。沒想到毒蟲卻是碰到意外在黑洞的一好漢，腦虫冥計三千反被被一好漢收服毒虫瓜的攻擊逃離現場，最後被宇宙魔蛋與赤雷道所治。
      - 天鎖淘汰賽第四場：峭壁人狼對上悟刀生，飛狼刀法對上金弓刀式。峭壁人狼與悟刀生最後竟同時使出貫通天地刀流大逆轉，最後悟刀生勝利。事後缺角破解兩人的預言：悟刀生以心臟三吋（九分）之差沒有取峭壁人狼的命。因此兩卷書與烏心陀的預言同時實現（悟刀生讓九分沒取對手生命，兩人都使用刀流大逆轉）。
      - 儒聖知道造天筆違背誓言使出禁招，指點造天筆要阻止黑夜怨靈向三教按鈴申告。造天筆則順便提出一孔書的閱卷申請。同時得知龍妃天后大戰龍妃戰敗被監禁只能由算萬年打開的彩雲牢，天后卻誤入忘恨涯接受佛聲段慾法度化。一孔書記載阿里固跟虎雷拳來歷是"暴腿無敵教，快打旋風招，四人稱天王，唐客恨逍遙。出式慾止"。
      - 五方君前往元山忘恨涯要救出天后，卻被佛聲逼退。
      - 藏神秘前往救師父的路上碰到掉在織網人陷阱上的黑夜怨靈。在織網人出現時幸好被派來監視黑夜怨靈的斜頭怪叟救走。知道黑夜怨靈身上的滿天神字反而使織網人不敢對他動手。
      - 悟刀生與峭壁人狼，前者使用中流刀流大逆轉，想輸給峭壁人狼，但峭壁人狼認出師承故意使出下流刀流大逆轉才敗在悟刀生手下。峭壁人狼受到兩卷書提示三角記號，更想逼悟刀生公開他就是老師一生一愛一字刀。悟刀生去找兩卷書理論，還酸兩卷書自己也有雙重身分（算萬年），少來找麻煩。
      - 半截至尊將冷蛇飛鳳秘笈交給黑蟒。
      - 初出場：佛聖金慧蓮、魔蛇至尊屠百節
      - 死亡：
3.  [極招 刀流大逆轉](../Page/極招_刀流大逆轉.md "wikilink")
      - 初出場：儒聖文冠天
      - 死亡：
4.  [冷蛇飛鳳](../Page/冷蛇飛鳳.md "wikilink")
      - 三天後，天鎖四強賽抽籤。赤雷道對五方君，黑蟒對悟刀生。
      - 赤雷道閃過旋氣四刀流後使用束脈蟲絲綁住五方君，五方君不慌不忙使出火紅真脈，截斷蟲絲，並閃過飛蟲棲身。赤雷道最後在魔劍貫中三式的壓力下棄權。
      - 悟刀生閃過黑蟒的一劍化三蛇，馬上以風翼藏刀反擊。峭壁人狼與五方君在旁等待悟刀生施展千影一字刀暴露身分。但悟刀生只施展刀流大逆轉擊敗黑蟒的冷蛇飛鳳。最後只剩柳藏智出來舌戰，想套出一字刀。
      - 造天筆被異域（拳腿無敵教）阿里咕與虎雷拳逼走，只好尋找唐客。
      - 佛童背著一條龍要去無風谷，路上遇上東方孤行，幸好東方孤行的恩父哀嚎，才躲過一劫。東方孤行回到吊頭溝，原來和尚的腦汁不合恩父胃口。抵達無風谷的佛童與憨龍則為了被三千總門副壇豔貓慾三千抓走的不像僧煩惱，走路有風的兩卷書則道出五龍會南天才能破三千總門，並提示目前：龍頭一條龍，圓龍不像僧，憨龍紫電槌，胭脂龍楚小雨，破雲虯龍小天真，屘龍黑螓（黑蟒）。
      - 斜頭怪叟阻止烏心陀靠近在織網人的網上的黑夜怨靈。烏心陀離開之後又返回要救出黑夜怨靈。赤雷道追蹤佛教的佛童到織網人處。形成赤雷道，佛童，烏心陀，織網人，黑夜怨靈的攻防連線。烏心陀卻把斜頭怪叟打上羅網，幸好施展金龜脫殼逃出羅網。
      - 黑洞之神為了三萬六千隻魔孔神針苦守黑洞，柳藏智則問起算萬年是否來過。
      - 悟刀生不耐峭壁人狼等待，只好允諾天鎖戰後，明日三更見面，蒙面會面峭壁人狼時卻巧遇海派浪子。
      - 天鎖二強賽，五方君魔劍貫中三式打敗不願使出千影一字刀的悟刀生，取得天鎖。
      - 峭壁人狼在半路遇到東方孤行，但取下的卻是後面的人頭。
      - 半截至尊本欲取黑蟒之血來龍血交流。但卻接回黑蟒廢掉的經脈。開始閉關十重天。
      - 海派浪子登場，前往黑洞之神愛徒祭拜憫世生之處。一好漢則與海派浪子第一次接觸。
      - 烏心陀建議赤雷道找出家人動手拿七靈殼，赤雷道跟佛童則以七靈殼為憑在預言頂打賭。施展菩提口訣觸犯誓約的佛童竟然被外人所敗。柳藏智與佛聖則要求佛童前往參佛嶺受審。
      - 兩卷書奔走為佛童求情。烏心陀才欲前往告知道聖千道寒，才發現中了兩卷書之計，兩卷書果然尾隨而至。暗指烏心陀與千道寒有私交。
      - 悟刀生尋兩卷書開心：找出算萬年就可向柳藏智求情。烏心陀則暗示佛聖可向柳藏智求情。想逼出兩卷書的算萬年真身。烏心陀口中反擊，金慧蓮只好與兩卷書口中套招。柳藏智則在參佛嶺等待算萬年現身。
      - 赤雷道向宇宙魔蛋詢問陰界七大先天臉無形，拿親筆信前往茫霧谷，想套織網人交情換下黑夜怨靈，逼使儒教審判造天筆。卻被造天筆與一好漢連手追蹤。
      - 初出場：海派浪子
      - 死亡：
5.  [笑盡天下](../Page/笑盡天下.md "wikilink")
      - 初出場：
      - 死亡：
6.  [半夜名刀](../Page/半夜名刀.md "wikilink")
      - 赤雷道被造天筆與一好漢圍住。好漢旋風吹走邪蛾毒粉，四星直線力擋口吐乾坤，赤雷道使用魔繭（盤古蠶絲）護身躲在繭中擋住五星曲線。造天筆前往找尋稀世雙對要來劃破魔繭時，千道寒救出魔繭中的赤雷道，傳話三界魔蛋，不可忘卻修羅海的美麗。宇宙魔蛋聽見此事與描述千道寒之樣貌，不禁大叫"六釋佛塵"。
      - 海派浪子，揭穿假的悟刀生（黑夜明刀）與峭壁人狼的會面。
      - 烏心陀與柳藏智在參佛嶺等待算萬年（兩卷書）來救佛童，柳藏智看見兩卷書手中信物大叫一聲，直說兩卷書不是算萬年。兩卷書則硬凹烏心陀要登報道歉。
      - 柳藏智告知造天筆，佛童命喪（缺角）隱形原神殺人法。
      - 兩卷書勸說黑夜怨靈，織網人稱以孔子眼看穿兩卷書胸前如來璽印，知道他與佛教關係非凡。烏心陀二次前來拿出肢不全的信件營救出黑夜怨靈。
      - 兩卷書將遺書交給悟刀生，結果悟刀生偏偏就愛打開，只好如信中答應去黑洞幫忙兩卷書。
      - 五方君打算隔天開天鎖，烏心陀要在此時揭開兩卷書身分，並在黑洞外安排殺手。
      - 黑夜怨靈約戰造天筆，造天筆二次使用滿天神字，被在旁的千道寒擋下。
      - 海派浪子與一好漢圍攻拳腿無敵教阿哩固與虎雷拳。一好漢最後取得鳳凰筆。
      - 悟刀生遇東方孤行。東方孤行砍下卻是從天掉落的道友（刀將）。引來五方君要烙人賭他。
      - 烏心陀帶兩卷書到黑洞，黑洞之神見兩卷書大叫一聲，直稱好友兩卷書不是算萬年。五方君最後放出的人卻是黑暗冥尊。烏心陀分析接下來就是陰界大聯盟，對抗之法為三教同心，天后龍妃連手，七靈殼，五方君與一字刀連手，九龍八齊，無竅歸真一體破七殘，太虛星宿十尖交合。最後一法就是烏心陀為何一直找算萬年的原因。
      - 宇宙魔蛋故意說無竅歸真還未練成，指示赤雷道去抓黑暗冥尊的女兒。意在換到他身上的七靈殼。赤雷道堵地獄花被小天真酸是公雞。地獄花無恥骨，運氣之下暈眩，小天真被赤雷道擊暈。海派浪子及時趕到救援，一掌趕走赤雷道，然後偷親地獄花（冷血攻心）。地獄花醒來之後直問藏神秘到底是被誰吃豆腐。兩卷書指示一好漢嚇唬赤雷道，然後在半途詐騙赤雷道，最後以預言"赤雷道長生乎不短命，兩卷書長生乎不獨活"交換三教魔蛋地點。
      - 黑夜怨靈受烏心陀指示送信。
      - 藏神秘說出七大先天是黑暗冥尊，織網人，臉無形，毒咒頭顱，陰陽邊，肢不全，沙魔。織網人放他過路。織網人是受烏心陀情報所託才故意說有孔子眼逼問兩卷書，交換取得赤雷道是陰界叛徒的情報。烏心陀拖住兩卷書，黑暗冥尊趕在兩卷書之前追殺赤雷道。
      - 造天筆在審判前以神筆借一好漢的一星起線，要點開黑蟒龍竅。
      - 初出場：道聖千道寒、秋之者（落葉人飄舟）
      - 死亡：
7.  [陰界大聯盟](../Page/陰界大聯盟.md "wikilink")
      - 初出場：黑暗冥尊
      - 死亡：
8.  [彩雲劫](../Page/彩雲劫.md "wikilink")
      - 黑暗冥尊以碎暴肢體將魔繭門赤雷道分屍。兩卷書在下風處取得飛來的情報紙，並厚葬赤雷道。
      - 造天筆約戰半截至尊，要開黑蟒龍竅。一條龍幫造天筆擋住一招，黑蟒受半截至尊命令出手，海派浪子插手，反而點開黑蟒龍竅。
      - 兩卷書到冰霜谷以三千總門路線圖換得千道寒審判造天筆延後三天。
      - 藏神秘聽見阿哩固與虎雷拳以"拳腿無敵教，來去一線天"進入一線天。並進入地底密道找師父。
      - 醫首趙統三事蹟：醫治半截至尊雙腿。牛毛血針刺在黑洞之神身上，從活人身上取得佛教聖物七靈殼。造天筆拜求醫首醫治一條龍。
      - 兩卷書說烏心陀所說是真－黑蟒是五方君與天后所生。五方君要殺知道秘密的憨龍，卻對上半夜明刀。
      - 柳藏智到三千總門，說明赤雷道已亡，愛三千想要算萬年。
      - 造天筆前往千丈崖接受審判。
      - 兩卷書以標點符號解釋預言。逃過缺角一劫。接著為一條龍前往無風谷。烏心陀以殘紅宛燕要求半截至尊攻兩卷書三掌。無風谷，半截至尊以三掌之說換取醫治一條龍的方法。海派浪子欲出手卻被黑蟒牽制。第三招九龍八齊發出時，一條龍抽動一下，兩卷書以天宇降殺機捲成氣旋趁機擊潰三教誓石。文冠天則及時從千道寒招下救下造天筆。烏心陀想要趁兩卷書暈厥之時帶走，但被海派浪子牽制，文冠天趕到，與烏心陀一齊帶走兩卷書。
      - 黑暗冥尊對上東方孤行。黑暗冥尊一腳踩熄火堆。毒蛇至尊趕緊喚回東方孤行。
      - 千道寒終於發覺三千總門路線是假。兩卷書在被烏心陀醫治後留書離開，告知忘恨崖一年一度佛修日，可救出天后；算萬年亦可放出龍妃；破解陰界大聯盟。烏心陀則立馬動手殺入忘恨崖救出天后。千道寒擋住兩卷書。
      - 海派浪子找來藏神秘要九龍名單。
      - 黑夜怨靈傳授千道寒破解滿天神字招數無法無天，約戰造天筆。
      - 初出場：
      - 死亡：赤雷道
9.  [正反雙極](../Page/正反雙極.md "wikilink")
      - 初出場：
      - 死亡：
10. [陽光、落葉、不歸途](../Page/陽光、落葉、不歸途.md "wikilink")
      - 初出場：搖命森羅扇
      - 死亡：
11. [龍](../Page/龍.md "wikilink")
      - 黑夜怨靈招招相剋造天筆，一筆隔斷擋住腐屍化靈光，無法無天招住滿天神字。彎月狐與破天虯龍小天真出現牽制黑夜怨靈，讓造天筆前往支援兩卷書，最後海派浪子出現打跑黑夜怨靈，會見小天真，問起地獄花，原來裝上彎月狐取來的恥骨已經離開水月軒。
      - 千道寒在不歸途（往東太陽的故鄉，往南千丈崖，往西彩雲頂，北往楓葉林）擋住兩卷書，翻出假的三千總門路線圖舊帳。文冠天出現以楓葉林之約，算萬年（造天筆？）蒙面竄出而解圍。三人一齊前往阻止金慧蓮與烏心陀之戰。龍妃被釋放。
      - 兩卷書帶造天筆到楓葉林下的密室。造天筆提及十三墳墓中央一墓即是三口石洞的天門可放出龍之尊，商討放出龍之尊之事。兩卷書分析不讓墓破的陣營：黑暗冥尊，千道寒；要破墓：天后，五方君，半截至尊，龍妃，造天筆。前三者與後兩者相反，是要殺龍之尊。
      - 巨劍闕刀侯一行人本來在等待東方孤行，反而被織網人，臉無形，沙魔以七大聯盟之名示威追殺。七大聯盟黑暗冥尊也在計算護住十三墳墓。肢不全閉關，陰陽邊，毒咒頭顱還為現身。黑暗冥尊正在找失落殘體七絕地獄花，及被扣住恥骨的叛徒幽浮夜影（地獄花將自己恥骨送他）。
      - 菜市場鵝肉龍藏神秘傳兩卷書話要海派浪子護墓。搖命修羅扇登場。路中巧遇要去太陽的故鄉的小天真，彎月狐，斜頭怪叟一行人。
      - 陽光之路要出現，小天真卻沒有出現，憨龍，彎月狐，斜頭怪叟四處找尋之下，楚小雨喪命在森羅扇手下。森羅扇並誘騙小天真留在天宇。
      - 半截至尊從一線天離開。
      - 海派浪子進駐九里坡十三墳墓跟一好漢示威要破墓。破墓之戰臉無形，沙魔迎戰烏心陀，五方君。海派浪子迎戰一好漢。絕命天后對上黑暗冥尊。造天筆做出記號，兩卷書趁機破墓。龍之尊，魔蛇至尊出洞。
      - 黑蟒碰面秋之者落葉人飄舟，飄舟強調龍之尊是黑蟒父親，帶黑蟒到楓葉林密室。文冠天與金慧蓮受算萬年之託，談起六釋拂塵是道聖三見真佛所取得。千道寒也受邀前往楓葉林。文冠天，金慧蓮打賭黑蟒身世，千道寒作證其父是龍之尊。千道寒為證明，拿出偷取藏經閣看守憫世生的玉龍全脈。
      - 海派浪子以三件事要換兩卷書的九龍名冊情報。第一破墓已經完成。九龍排二，靜海龍解孤明；九龍排三，暴龍冷笑天；九龍排四，怒雨飛龍上官殘心。
      - 天道寒觀視以陰陽一氣破開的天門。黑洞之神（大地戰鵬向天翔）埋怨不被告知十三墳墓有天門，何必苦守二十年。但已報天道寒救命之恩，想要拔除牛毛血針，然而醫首已死。天道寒另外說出世紀大對決上官金鴒飛出九重天，金慧蓮在他胸前烙下如來璽印，長居天宇靈池。黑洞之神說出原來兩卷書是半日紅上官金鴒。
      - 肢不全現身，破赤雷道墓。翻查頭骨。峭壁人狼悟出三腳印，肢不全與兩卷書過招冒出的七靈殼。一字刀逼走肢不全。
      - 造天墓原來指示一好漢仍需守住剩下的十二墓。談論到七靈殼，金星幻式（一星起線，兩星合線，三星一線，四星直線，五星曲線，六星斜線，七星連線），暗指一好漢拜過無塵聖僧。藏神秘道出四海起浪可剋四星直線，雙雷劈可剋兩星合線。並告知一好漢拳腿無敵教的入口。
      - 吊頭溝，東方孤行告知魔蛇至尊屠百里－三尊已出黑洞。被東方孤行殺的醫首曾說上智之腦才能醫治玉鯨刺傷痕。毒蛇門不傳之招飛蛇切首。
      - 缺角與兩卷書談及半日紅上官今鴒，並提及缺角正在找算萬年與夜空不滅之星（七靈殼）。缺角反而暗自跟蹤兩卷書
      - 半截至尊與魔蛇至尊前往一線天。一好漢也抵達。阿哩固出面迎戰。
      - 五方君接到楓葉林黑蟒要回太陽故鄉的情報，半夜明刀（飄舟）以讀龍老人母舅勸化黑蟒。
      - 初出場：龍之尊、屠百里
      - 死亡：楚小雨
12. [滴血！女人心](../Page/滴血！女人心.md "wikilink")
      - 半截至尊與魔蛇至尊前往一線天，阿哩固引開一好漢，虎雷拳夾攻下，一好漢使出三星一線，被一線天主擋下，帶回阿哩固與虎雷拳。
      - 五方君對決半夜明刀（飄舟），黑蟒願與五方君回巨劍闕。天后頃訴真相。
      - 天道寒與烏心陀又再討論算萬年。天道寒判斷海派浪子是暴龍，推論到金磚大道董萬金被祖龍一炬鎔成金人，被四海乞顛收容。打算逼出海派浪子的龍形金光。
      - 陰界七大聯盟要找毒咒頭顱來找魔蛇至尊，陰陽邊找龍之尊極陽之體。肢不全抵達。黑暗冥尊又生氣了。
      - 五方君懷疑秋之者是飄舟。並發覺五方君預言"飄舟斷魂"沒燒掉。
      - 柳藏智被東方孤行以飛蛇切首拿下頭顱。談及雪莊冰潭被大雪掩沒，千年玉鯨的玉鯨刺之謎也淹沒。
      - 峭壁人狼要悟刀生悟出千影一字刀。
      - 修羅扇看出小天真點住的穴道，想要找血指門，恢復小天真的原形，獻給宇宙魔蛋，壓下白菊花的受寵。
      - 毒咒頭顱登場，遇到舊識彎月狐。要找削頭之恨的仇人。藏神秘說出巫咒靈顱可引來五毒。約好以找小天真換黑夜怨靈作藏神秘的小弟。毒咒頭顱以毒咒"巴格野魯"作法。織網人跟蹤被搶劫的藏神秘，結果幸好碰上海派浪子。
      - 五方君找天后，卻碰到拿預言的缺角。旋氣四刀流力拼半月出雲。四刀雙飛力拼月圓雙形。此時秋之者抵達。缺角感嘆："貧不足羞，可羞貧而無志，賤不足惡，可賤而無能，老不足嘆，可嘆老而虛生，死不足悲，可悲死而無補。"
      - 讀龍老人到巨劍闕找黑蟒，卻被烏心陀殺退，負傷而退，被兩卷書救到楓葉林密室。秋之者被兩卷書所能救，是因為沒有碧眼真珠的五方君只能使出五成的魔劍貫中三式。算萬年是埋葬半夜明刀之人，夜刀明鑑在他之手。
      - 肢不全跟修羅扇到三千總門碰見愛三千，說出七靈殼被兩卷書所奪。十五天後無竅就練成。
      - 兩卷書找造天筆要點開海派浪子天竅。
      - 黑暗冥尊一行跟隨陰陽邊派下到極陽之地。
      - 秋之者對決半截至尊。
      - 藏神秘設計毒咒頭顱到一線天。
      - 初出場：毒咒頭顱
      - 死亡：柳藏智
13. [情仇交錯](../Page/情仇交錯.md "wikilink")
      - 初出場：
      - 死亡：
14. [貓姬](../Page/貓姬.md "wikilink")
      - 秋之者飄舟對決半截至尊。飄舟使出見血飛葉，反被半截至尊劃出傷口。名刀絕式－半夜流星斬，被半截至尊的九龍五式－摘星龍爪刺穿軀體，但飄舟在死前以火陽三脈將半截至尊的手砍下。
      - 毒咒頭顱在一線天外作法，斷手的半截至尊緊急回來。一線天主命令阿哩固將飄舟屍體運往大雪山。妖靈魔爪是鱗皇所賜。祖龍一炬可鎔化雪莊冰潭。
      - 黑暗冥尊一行跟隨陰陽邊派下到極陽之地。打碎石頭卻發現只是吸氤石的障眼法。
      - 兩卷書扣住海派浪子雙手，要造天筆開天竅，但是海派浪子使出金磚遁法避開。說理僵持不下時，悟刀生出來插花，回答水花散刀法可敵破浪劍式，還酸兩卷書是軟腳蝦。海派浪子說祖龍一炬可壓雷電交錯。兩卷書則答不出祖龍一炬的解法。只好交九龍名冊給海派浪子看。
      - 十重天周圍不像僧登場帶走飄舟屍體。
      - 黑蟒在破曉時分找殺了將侯爵的東方孤行。蛇舞魔劍，金蛇狂飛沒討到半點便宜。東方孤行認出千載蟒劍，反彈冷蛇穿草取得帶路的小咖頭顱。
      - 黑洞之神在決鬥周年再次天宇麟池與上官金鴒決鬥前，說出愛徒是殘紅宛燕之女。
      - 峭壁人狼與一好漢找海派浪子，以大哥之名為賭注，要找七大先天麻煩。在預言頂貼出預言"人狼壓倒七聯盟，好漢發怒不留情，自古英雄出少年，董爺藐笑藝不精"。臉無形，沙魔，織網人迎戰三人。海派浪子以暴風破網破織網人金絲銀網現出金身，織網人噴絲包蟲。峭壁人狼以狼嚎飛斬擊退臉無形；一好漢則引沙魔去撞石頭。黑暗冥尊與肢不全不爽集合五人使出攻力增加五百倍的五殘式－五氣歸一。七大聯盟被地獄花的陰界靈珠引走。
      - 烏心陀約兩卷書墜星岩見面。兩卷書與造天筆互酸雙重身分。兩卷書果然分身離體，同時會面烏心陀與千道寒＋向天翔。第一招兩人氣流交會。第二招梟鏡其心對上反璞歸真。第三招天宇凝殺機震退向天翔。向天翔半路吐血倒下。天道寒以天火會集－祖龍一炬救向天翔，期待找到半日紅上官金鴒，七靈殼，夜空不滅之星，不死之軀。
      - 造天筆會面海派浪子，說他不是四海乞顛唯一的徒弟，另外則是缺角。一言不合一好漢出場討打。
      - 兩卷書要斜頭怪叟轉告龍妃，龍之尊很安全。交一片從肢不全拿到的七靈殼帶回太陽的故鄉。其他的七靈殼在：一好漢，曾三分天下的男奴愛三千，斜頭怪叟，缺角，千道寒各有一片。
      - 藏神秘找黑夜怨靈試招殘體七絕要他作小弟。
      - 半截至尊跟虎雷拳，阿哩固出一線天到巨劍闕要帶回改名邪蟒劍尊的黑蟒。一招邪劍魔斬斬下半截至尊剩下的手。一好漢突然出現插手。
      - 東方孤行拿下斜頭怪叟的頭顱，毒咒頭顱逃過一劫，靈顱跳動，往吊頭溝內找尋。烏心陀欲拿走七靈殼，卻被肢不全硬搶。
      - 初出場：
      - 死亡：秋之者
15. [墜星岩傲世對決](../Page/墜星岩傲世對決.md "wikilink")
      - 初出場：
      - 死亡：
16. [魔劍蛇蟒](../Page/魔劍蛇蟒.md "wikilink")
      - 野鳥飛起，烏心陀吃了肢不全一招。毒咒頭顱在吊頭溝內，卻被交戰引出洞外。連手圍殺烏心陀。使出雙殘式－水火破體，烏心陀連忙運起幻斗虛殼，用替身擋下。不像僧插手搶走七靈殼。烏心陀不敢惹三千總門，趕緊回報千道寒。
      - 一好漢對上發狂的黑蟒。原來是五方君教他斷絕七情六慾。五方君要殺半截至尊卻被魔蛇屠百里救走，一好漢隨之追上，卻被散影迷蹤甩開。造天筆因為半截至尊無危險，放棄追蹤。談到造天筆就是十三儒俠之首夜讀五車書，半死的無塵聖僧就是一好漢的第一百名師傅。
      - 藏神秘到百棺道找黑夜怨靈試招殘體七絕要他作小弟。途中遇到正在找地域花的織網人，剛好作證人。一發你去死打飛黑夜怨靈，織網人詢問藏神秘何人所教。黑夜怨靈只好認藏神秘做老爸。
      - 兩卷書找悟刀生到巨木林，希望能為自己做棺木。兩卷書承認是半日紅上官金鴒。悟刀生在巨木林，以一字刀身分會見五方君。旋氣四刀流對上刀影迷蹤，四刀雙流對上迴轉利芒。五方君猶豫之時劍狂黑蟒發狂抵達，中斷決鬥。悟刀生以神脈順行壓制。
      - 千道寒送走復原的向天翔。
      - 阿哩固回報拳腿無敵教教主，魔蛇至尊還有親人，向天翔是半截至尊妻子殘紅宛燕的親弟。黑洞之神女徒就是半截至尊女兒，拳腿無敵教教下就是女徒所殺。拳腿無敵教教主是為了鱗皇才收留魔蛇至尊。逼使唐客承認拳腿無敵教是正統。勾魂子陰陽邊在陰陽法堡迎接七大聯盟，說找尋龍之尊之事被四海乞顛中斷，魔蛇至尊藏在一線天。討論先滅掉兩卷書。避免有人可到夜空不滅之星。
      - 初出場：唐客
      - 死亡：
17. [鮮血染道紅](../Page/鮮血染道紅.md "wikilink")
      - 愛三千將修成無竅之體。兩卷書想帶走魔蛋中的一條龍，千道寒卻要兩卷書帶他前往三千總門打破魔蛋，否則就往智慧之門。烏心陀也出面逼他承認是算萬年。此時東方孤行伴隨冥紙出現，要拿其中一枚上智之腦。毒蛇切首，毒蛇吐信都未能得手。中途東方孤行誤認魔蛇屠百里是屠百節而回吊頭溝，卻發現不是如此。不像僧以貓聲幻象阻止千道寒與烏心陀。
      - 魔蛇屠百里，以千載蟒劍與毒蛇門滅門之事要殺半截至尊。中途黑洞之神與造天筆，一好漢出面圍攻。向天翔轟出鑽地流星，幫助半截至尊，則連續吃下魔蛇屠百里三掌。黑洞之神愛徒出現，造天筆緊急把魔蛇屠百里逼離現場，並以萬愛慈暉把他逼退。黑洞之神讓愛徒寒蟬認要死之半截至尊為父。
      - 拳腿無敵教前往支援半截至尊未果，唐客現身。虎雷拳與阿哩固前往試探實力。唐客以拳腿交錯擊退兩人。
      - 兩卷書與龍妃辭別，拜託造天筆委託四名護棺人：海派浪子，一好漢，藏神秘，上官殘心。護其軀體回天宇靈池準備復生。
      - 七大聯盟貼出預言："陰差身帶閻王令，該死之人不長生，七殘拆毀兩卷書，紅雲不散吾解盟。"要在地形變化的無常道圍殺兩卷書，算萬年則貼"子時命數盡，三天解迷津，太虛降豪光，萬年度紅塵。"。
      - 龍之尊要現身，龍妃則要保護龍之尊，天后要殺龍之尊，五方君緊追其後。怒雨飛龍上官殘心則在風雨出現，以雨中斬殺退五方君教下。
      - 初出場：上官殘心、小梅
      - 死亡：半截至尊
18. [護棺](../Page/護棺.md "wikilink")
      - 無常道七大聯盟圍攻兩卷書，紅雲風暴擊退三殘式，金鴒舞翼對上四殘式。算萬年才有機會學得的六味真陽擊退肢不全。十味真陽對上五殘滅神，各人功體散八分，兩卷書吐血。六殘配－六殘匯集轟下天象金虹，兩卷書滿臉鮮血。。黑暗冥尊要毀屍之時，一好漢等人衝進無常道硬接掌氣救走屍體。唐客在無常道外以輕功引走七大聯盟。
      - 龍之尊順利現身在龍妃與天后之前。天后放話後離開。
      - 千道寒被不像僧擋在三千總門外，只好抽退。
      - 造天筆酸五方君跟蹤上官殘心。送上護棺遺書。
      - 東方孤行硬要進內洞，發現上智＝十字紅線，打算拿下兩卷書的頭顱。龍妃趕到，東方孤行情感波動離開。
      - 唐客守在拳腿無敵教外，魔蛇屠百里修養完畢出門。毒咒頭顱跟唐客都追上。唐客為了要進一線天大打出手，卻因毒咒頭顱的作法而嚇跑。卻在鏡頭外面聽到吊頭溝的資訊。
      - 藏神秘趁找造天筆時順帶幫彎月狐找被森羅扇關在三千總門的小天真。彎月狐對上森羅扇。藏神秘用殘體七絕打退森羅扇。森羅扇被烏心陀所救，只好帶千道寒去三千總門。烏心陀則要緊盯算萬年。
      - 五方君挑撥黑蟒與天后的感情。在前往弔祭半截至尊路上遇到陰陽邊追龍之尊，以及上官殘心。亂劍狂式被擋下，上官殘心並要黑蟒回去問雨中斬玄妙之處。
      - 向天翔退隱，千道寒追問兩卷書身分。只好大打出手，千道寒最後以四象歸一打的大鵬展翼吐血。向天翔自暴。千道寒再使出祖龍一炬融化牛毛血針，被唐客看到。
      - 一字刀完成棺木，路上擊退陰陽邊教下。黑暗冥尊佈陣天宇靈池要阻止兩卷書最後一條路。一字刀在離開時以千影一字刀對上五方君的碧珠藏眼。天后運起破天神功攻擊龍妃與龍之尊反而吐血，意外引發黑蟒發狂。
      - 森羅扇帶三聖前往三千總門。
      - 魔蛇屠百里到吊頭溝。
      - 預言頂缺角與烏心陀等待算萬年，互相牽制。
      - 天宇麟池路上護棺人與七大聯盟對上，東方孤行沒在吊頭溝保護他義父跑來插花。
      - 初出場：
      - 死亡：黑洞之神、兩卷書（詐死）

[category:天宇劇集](../Page/category:天宇劇集.md "wikilink")
[T天](../Page/category:三立台灣台戲劇節目.md "wikilink")